美跨黨派議員提譴責決議案，譴責北京在港侵犯權利自由

【Now新聞台】有美國民主共和兩黨眾議員提出決議案，譴責北京在本港侵犯權利及自由。

決議案指，中國政府實施港區國安法，可能違反《基本法》，並批評特區政府相繼撤銷民主派人士參選資格，並在今年初逮捕多名泛民人士。

決議案重申眾議院支持港人，並鼓勵美國政府與盟友合作，對港人提供保護及呼籲政府部門持續對相關涉入中港官員實施制裁，及要求美國公司注意港區國安法對美國安全及公民的威脅。

眾議院外交事務委員會下周將審議決議案，相信會獲通過。但決議案只表達國會立場，對政府並無約束力。